電郵-選舉事務處手提電腦懷疑失竊

收到電郵如下，想回覆但電郵地址說no reply

先生／女士：

選舉事務處手提電腦懷疑失竊

選舉事務處於2017年3月27日，即2017年行政長官選舉翌日，發現存放於是次選舉位於赤鱲角的後備場地亞洲國際博覽館一個上鎖房間內的兩部手提電腦懷疑失竊。其中一部電腦載有選舉委員會委員的姓名，並無其他個人資料，鑒於有關姓名已經在公眾平台發放，故此並無資料外洩的風險。另一部電腦則載有2016年正式選民登記冊約三百七十八萬名地方選區選民的姓名、地址及身分證號碼，所有資料已根據相關保安要求進行加密儲存，設有多重加密，極難破解。

選舉事務處已於3月27日就上述懷疑失竊個案報警處理，警方現正進行調查，並已將案件列作盜竊案處理。本處正就事件全力協助警方調查，並會全面檢視部門在是次行政長官選舉中處理選民登記資料的安排，以進一步加強有關資料的保安安排。

選舉事務處一向十分謹慎處理選民登記資料和非常重視資料的保安，並遵從政府資訊科技總監辦公室和個人資料私隱專員公署就處理重要個人資料保安的法例、守則和加密要求。

選舉事務處並已就事件通報個人資料私隱專員公署。按個人資料私隱專員公署的指引及建議，我們現就事件向資料當事人即相關選民澄清事件的具體內容，以提高公眾的警覺性和減低潛在的損害。另外，本處已就事件致函各政府部門及不同界別機構，包括金融、保險、電訊、零售、地產代理、資訊科技界別等，呼籲有關機構作出適當措施，以保障機構及資料當事人的利益。我們就事件對選民造成的不便和困擾衷心致歉。

你可登入選民資料網上查閱系統()查閱你的登記狀況和最新登記資料。如你就本信件有任何疑問或經查閱上述系統後發現你的選民登記資料有不尋常的情況，請與選舉事務處聯絡(reoenq@reo.gov.hk)，我們會盡力為你提供協助。

總選舉事務主任黃思文

2017年3月30日

懷疑失竊

唔通有其他可能性

唔見咗啲資料，三百幾萬市民有乜嘢可以做？

質埋左未搵返都有可能

唉也 唔好意思

借左黎墊煲底 依家還番